<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="introduce_gosling">
    James Gosling获得了卡尔加里大学的理学学士学位[4]，以及他的M.A.和Ph.D.来自卡内基梅隆大学[2] [5] [6]在写博士期间，他写了一个名为Gosling Emacs（Gosmacs）的Emacs版本。在加入Sun Microsystems之前，他在Carnegie Mellon大学为16路计算机系统构建了一个多处理器版本的Unix [7]。他还在那里开发了一些编译器和邮件系统。
Gosling在1984年至2010年间（26年）与Sun Microsystems合作。他通过将PERQ Q代码转换为VAX汇编程序并模拟硬件来编写程序以从PERQ移植软件，从而获得了Java VM的想法。 2010年4月2日，他被甲骨文公司收购后离开了Sun Microsystems [8]，他引用了薪酬，地位和决策能力的降低，以及角色和道德挑战的变化。他在采访中对甲骨文采取了非常重要的立场，并指出：“在Sun和Oracle之间的整合会议期间，我们正在讨论Sun与Google之间的专利状况，我们可以看到Oracle律师的眼睛闪闪发光。”[ 10]他在甲骨文谷歌对谷歌Android测试中澄清了自己的立场：“虽然我与甲骨文有分歧，但在这种情况下，他们是对的，谷歌完全沉迷于Sun.我们都非常不安，甚至乔纳森施瓦茨，他只是决定换上一张满脸幸福的脸，并试图将柠檬变成柠檬水，这让很多人对Sun产生了不满。“[11]
        但是，他批准法院裁定API不应该受版权保护[12]。
2011年3月，Gosling离开Oracle去谷歌工作。[13]六个月后，他跟随他的同事Bill Vass加入了一家名为Liquid Robotics的创业公司[1]。在2016年年底，液体机器人被波音收购。[14]收购完成后，Gosling离开Liquid Robotics于2017年5月在Amazon Web Services担任杰出工程师。[15]
他是Scala公司Typesafe Inc。，[16] Jelastic的独立董事，Eucalyptus的战略顾问[18]的顾问，并且是DIRTT环境解决方案的董事会成员。[19]他以他的喜欢证明“未知”，并注意到他最喜欢的无理数是√2。他的办公室里有一张√2头1000个数字的框架图。[20]
    Gosling最初以Gosling Emacs的作者而闻名，同时还发明了窗口系统NeWS，因为Sun没有给它提供开源许可证，所以它失去了X Window。他通常被认为是在1994年发明了Java编程语言。[21] [22] [23]他创建了Java的原始设计并实现了该语言的原始编译器和虚拟机。[24] Gosling将研究方法的起源追溯到他早期的研究生时代，当时他为该实验室的DEC VAX计算机创建了一个P代码虚拟机，以便他的教授可以运行用UCSD Pascal编写的程序。在Sun致力于Java的工作中，他发现通过实施类似的理念，可以实现广泛分布式程序的架构中立执行：始终为同一个虚拟机编程。[25]
为了取得成就，美国国家工程院选举他为外国准会员。[26] Gosling的另一个贡献是共同编写“捆绑”程序，这是一个在Brian Kernighan和Rob Pike的书“Unix编程环境”中详细阐述的实用程序。

    </string>
    <string name="introduce_lovelace">
        Lovelace伯爵夫人奥古斯塔·阿达·金诺埃尔（伯爵拜伦; 1815年12月10日--1852年11月27日）是一位英国数学家和作家，主要以她在Charles Babbages提出的机械通用计算机 - 分析引擎的工作而闻名。她是第一个认识到该机器具有超出纯粹计算范围的应用，并发表了第一个计划由该机器执行的算法。因此，她有时被认为是第一个认识到“计算机”和第一个计算机程序员的全部潜力的人。[1] [2] [3]
阿达洛夫莱斯是诗人拜伦勋爵和他的妻子安娜伊莎贝拉米尔班克（“安娜贝拉”），温特沃斯夫人的唯一合法的孩子。所有拜伦的其他孩子都是不嫁给其他女性的。[5]在阿达出生一个月后，拜伦与妻子分开，四个月后永远离开英格兰。他纪念了一首开头的诗，“你的脸像你的母亲是我的公平孩子！ADA！我的房子和心脏的唯一女儿？”[6]。当阿达八岁的时候，他在希腊独立战争中死于疾病。她的母亲仍然很痛苦，并提倡Adas对数学和逻辑的兴趣，努力防止她发展她的父亲感知疯狂。尽管如此，阿达仍然对拜伦感兴趣，并在她最终去世后，在她的要求下被埋在他旁边。她在童年时常常生病。艾达于1835年与威廉金结婚。1838年，国王成为洛夫莱斯伯爵，而阿达又成为洛夫莱斯伯爵夫人。
她的教育和社交活动使她与安德鲁克罗斯，戴维布鲁斯特爵士，查尔斯惠特斯通，迈克尔法拉第和作家查尔斯狄更斯等科学家进行接触，她曾用这种方式促进她的教育。 Ada将自己的方法描述为“诗学”[7]，并将自己描述为“分析师（形而上学）”。[8]
在她十几岁的时候，她的数学才能使她与英国数学家查尔斯巴贝奇（也被称为“电脑之父”）建立了长期的工作关系和友谊，特别是巴贝奇在分析引擎方面的工作。 Lovelace于1833年6月首次通过他们的共同朋友和她的私人导师Mary Somerville与他见面。
1842年至1843年间，阿达翻译了意大利军事工程师路易吉梅纳比亚关于发动机的一篇文章，并补充了一套精心制作的笔记，简称为“笔记”。这些笔记包含许多人认为是第一个计算机程序 - 也就是设计为由机器执行的算法。 Lovelace的笔记在计算机的早期历史中很重要。她还提出了计算机超越单纯计算或数字计算能力的设想，而包括巴贝奇本人在内的许多其他人则只关注这些能力。[9]她的“诗性科学”思维导致她提出有关分析引擎的问题（如笔记所示），研究个人和社会如何将技术作为协作工具。[5]
    </string>
</resources>